{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"23","quiz":[{"id":304,"question":"لا يجوز ان يزيد الطول الاجمالي لمركبة شاحنة ذات مدارين","a":"عن 12 متر","b":"عن 12,5 متر","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يجب على السائق ان يفعل اذا سقط قسم من الحمولة التي ينقلها على سطح الطريق ؟","a":"ازالة الحمولة فورا عن الطريق","b":"تبليغ الشرطة","answer":"1"},{"id":324,"question":"الشرطي الذي يوجه سائق مركبة أن يدخل الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير","b":"الاشارة لها أفضلية ويجب عدم الدخول لان ذلك يسبب خطر","answer":"1"},{"id":319,"question":"في اية حالة يمكن ان تسبب حمولة في عدم توازن المركبة ؟","a":"عندما تكون اكثرية الحمولة في وسط الصندوق","b":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تعطي معلومات عن أمكنة واتجاهات ومساحات ومعطيات جغرافية .","b":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","answer":"2"},{"id":313,"question":"ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟","a":"إيقاف عمل الفرملة .","b":"توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند حدوث بنشر ( ثقب ) في احد الاطارات","a":"ممنوع السير على هذا الإطار","b":"مسموح السير ولكن ليس اكثر من كيلو متر واحد","answer":"1"},{"id":320,"question":"ماذا ينتج عن حمولة غير مربوطة ؟","a":"انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين","b":"تلف الحمولة فقط","answer":"1"},{"id":309,"question":"متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟","a":"اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":308,"question":"يضاء ضوء السير الى الخلف","a":"يضاء بواسطة مفتاح كهربائي منفصل","b":"عند استعمال الغيار الخلفي فقط","answer":"2"},{"id":316,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.","b":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","answer":"2"},{"id":317,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"حجم المركبة","b":"سرعة المركبة","answer":"2"},{"id":328,"question":"مسافة الوقوف تتوقف على","a":"حمولة المركبة","b":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز استعمال مركبة تزيد مقاييسها او وزنها عما تحدد في الانظمة ؟","a":"يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك","b":"لا يجوز ذلك","answer":"1"},{"id":325,"question":"العقوبات التي يمكن للمحكمة ان تفرضها على سائق يخالف القانون ، هي","a":"جميع العقوبات صحيحه","b":"سحب رخصة السواقة","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند الوقوف الدائم ، يجب استعمال فرامل اليد","a":"دائما","b":"فقط اذا كان الوقوف في الغيار النيوترال","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند تجاوز مركبة متوقفة في طريق ذات اتجاهين :","a":"نبقى في مسلك التجاوز وقت أكثر منه في طريق ذات اتجاه واحد .","b":"نبقى في مسلك التجاوز  اقل وقت ممكن .","answer":"2"},{"id":323,"question":"واجب إطاعة الإشاره لتوجيه السير في الحالات التالية","a":"إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي","b":"فقط إذا أعطيت من قبل شرطي مرور توجد بحانبه مركبة شرطي","answer":"1"},{"id":303,"question":"لا يجوز ان يزيد العرض الاجمالي لمركبة شاحنة يزيد وزنها الاجمالي عن 3500 كغم","a":"عن 2,5 متر","b":"عن 1,8 متر","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يترتب ان توجد رافعة في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد رافعة تعمل على الهواء فقط.","b":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"حادث طرق من الخلف .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":305,"question":"ما هو اقصى ارتفاع لحمولة في مركبة تجارية وزنها الاجمالي المسموح به لا يزيد عن 1500 كغم ؟","a":"لغاية 2,5 متر عن مسطح التحميل","b":"لغاية 2,5 عن سطح الطريق","answer":"2"},{"id":301,"question":"في أية مركبة تجارية يجب أن يوجد فانوس تحذير يبعث بنور اصفر متقطع","a":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","b":"في المركبة التجارية التي يزيد طولها عن 10 امتار","answer":"1"},{"id":302,"question":"في أية مركبات آلية يجب ان يكون فيها احذية امان؟","a":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 8000 كغم","b":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم","answer":"2"},{"id":322,"question":"ممنوع ايقاف أو توقف مركبة قبل خط الوقوف","a":"قبل 25 متر","b":"قبل 12 متر","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا سجل تحديد سرعة في رخصة المركبة","a":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة السياقة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة أو نوعها ؟","a":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","b":"يجوز إذا نفذ التغيير في كراج مرخص .","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي اخطار عدم المحافظة على مسافة ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"الاصطدام بالمركبة التي امامنا","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو تعريف الحيوانات في انظمة المرور ؟","a":"الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة","b":"كل انواع الحيوانات والطيور التي يمنع نقلها في المركبة العمومية","answer":"1"},{"id":329,"question":"نتيجة فرمله فجائيه ، عندما تتوقف العجلات عن الدوران على الطريق الرطبة ، يحدث","a":"أن مجال الحركة يكون أقل","b":"تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}